冇出國留學係唔係人生一大遺憾？

身邊啲朋友大多數都出晒國讀書 成日po埋啲靚景 食好西啲相 睇到個心有小小噏。。。

yes

係 之前仲細以為出唔出國都冇乜所謂 而家好後悔 唉

會呀，樓主可以儲錢上國讀master。

出國*

我勁後悔
讀完F7出黎做野, d錢好多俾哂家用同資助細佬妹去外國讀書
每次見到d人去外國讀書我就好葡萄

我諗儲到錢嗰時都冇膽量再讀番書了 因為攞晒啲錢嚟讀番書真係一個賭注嚟 屋企小康家庭 錢唔可以亂咁fing

咁ching而家做緊邊行？有冇諗住讀番書？

出完國順便搵工移埋民
咁諗會抵好多

窮人既人生係充滿遺憾架啦

出國讀書d朋友畢業之後一個都差唔多無
佢係英國美國加拿大
你係香港
有得必有失
同埋拍拖果d好多都行唔到最後
如果你唔抗算留係同一個城市嘅話

唔係好理解你講啲乜

如果咁易就好。。。

搵D易搵工既國家去exchange又好讀master又好 走左先
EG. 台日歐瑞

分隔兩地朋友好難keep架
你香港re-u就話易姐
香港好多人老公老婆都係係讀大學識
但如果你係英國讀書同個華人/當地人一齊
一係你同佢結婚留英國唔翻香港，否則好多會散
而你出到社會做嘢會發現識人難左
除非你唔打算翻香港發展，否則會好孤零零咁，因為中學班friend會因為你去左外國無嘜聯絡架啦
你會好易變左中學&大學朋友都無嘜(如果你翻香港long d咁另一掌好大機會都無埋)
不過當然如果你一心想留外國咁另計

另一半*

其實朋友呢啲你大個咗自然就只會剩低2/3個啱key㗎啦 同埋我覺得朋友呢啲嘢係貴質不貴量嘅 喺外國讀書都可以識到朋友嘅因為呢啲係睇你自己性格外唔外向姐
俾我重新揀過一定會揀出國讀書 有幾個朋友都講如果得嘅都想留喺外國

咁試下去exchange?其實出國讀書志在去見識啫。exchange都達到類似效果。

btw往另一方向諗，出國留學未必一定係好事嚟，其實犧牲咗好多同屋企人朋友相處嘅時間。重有除非屋企真係有幾千萬身家，否則如果一旦發現揀錯科、覺得自己唔適合喺嗰度讀書，都要死頂。相反讀local u就算後悔，覺得自己做錯決定，quit/轉系嘅顧慮都小好多。呢樣亦都係我選擇喺香港讀ug嘅其中一個原因。成日都覺得出國留學，尤其讀undergrad 係一條冇回頭嘅路，我覺得我呢個年紀，我嘅心智未致於可以做一個一定唔會後悔嘅重大決定。

睇吓你運氣好唔好囉 例如大學或者遇到嘅人好唔好 我自己覺得唔錯
不過有啲好奇香港嘅大學生活係點樣 好想試吓做暴大人

exchange都係要好多錢 認同你講出國留學係一個好大嘅風險 不過出國真係個人會變得獨立 見識會變多 同埋真係一個好寶貴嘅經歷嚟 唉

你年紀應該比較細？
未結婚？

21 未婚